[耶撚入]上帝逼人類亂倫

上帝造左亞當同夏娃
因為食左蘋果而要受生兒育女之苦
咁亞當夏娃生既仔女
要點再繁殖下一代？
兄妹黎嫁喎，咪姐係亂倫？

無記載

無記載唔代表冇可能
如果唔係人類絕左種好耐

你唔應該試探主

創世紀有一段係講過亂倫喎
唔係咩

亞伯拉罕的妻子撒拉，本是他的同父異母的妹妺。
拿鶴娶了自己的侄女密迦。
羅得與他兩個女兒亂倫，生下摩押及便亞米。

耶撚最叻避而不談一係話個別事件，似我地政府

中學果陣問過教聖經科既Miss，佢話個陣亂倫係正常

耶撚又勝一仗

咁係有得揀既情況下羅得亂倫咁做姐，
但宜家係上帝逼人亂倫喎
如果亂倫係錯既
咁上帝根本就已經係惡魔既化身

神只係創造一男一女，唔係做愛產生佢地兩個，點會亂倫？

下面就係人類自己選擇亂倫

創世記 19:30‭-‬36

羅得 因為怕住在 瑣珥 ，就同他兩個女兒從 瑣珥 上去，住在山裏；他和兩個女兒住在一個洞裏。 大女兒對小女兒說：「我們的父親老了，地上又無人按着世上的常規進到我們這裏。 來！我們可以叫父親喝酒，與他同寢。這樣，我們好從他存留後裔。」 於是，那夜她們叫父親喝酒，大女兒就進去和她父親同寢；她幾時躺下，幾時起來，父親都不知道。 第二天，大女兒對小女兒說：「我昨夜與父親同寢。今夜我們再叫他喝酒，你可以進去與他同寢。這樣，我們好從父親存留後裔。」 於是，那夜她們又叫父親喝酒，小女兒起來與她父親同寢；她幾時躺下，幾時起來，父親都不知道。 這樣， 羅得 的兩個女兒都從她父親懷了孕。

耶撚 我話ok就ok

所以我哋係兄弟

屌你老母
落地獄

耶經認真好多bug
亞當夏娃生兩個都係仔嚟
出咗伊甸圍又無啦啦出現咗其他人同佢兩個仔結婚生仔

舊約唔計

呢段細個睇聖經睇到o曬咀
仲打J話生出黎兩個仔係XX族祖先

你覺得作聖經條友會有科學常識咩

阿當夏娃之後，已經直接講來地其他地方既人類

如果神淨係創造左一男一女
咁佢地既仔女要繁殖落去點都係亂倫架啦
佢地唔亂倫人類就滅左亡啦
上帝都有講過要佢地生養眾多，遍滿地面
所以唔好又賴係人類自已既選擇先得架..都無得揀

亂倫只係人類自設嘅枷鎖

每個耶撚有唔同講法
所以有上帝唔只得一個

我自己都無睇晒全本聖經，我只係將睇過既章節quote出黎
神係同阿伯拉罕講生養眾多
你可以選擇架，你可以即刻同你老母，家姐，細妹仆野，都可以生到
或者同你啲朋友肛交都得

創世記 4:1‭-‬2
有一日，那人和他妻子 夏娃 同房， 夏娃 就懷孕，生了 該隱 ，便說：「耶和華使我得了一個男子。」 又生了 該隱 的兄弟 亞伯 。

創世記 4:17
該隱 與妻子同房，他妻子就懷孕，生了 以諾 。 該隱 建造了一座城，就按着他兒子的名將那城叫做 以諾 。

係

上帝話ok就ok

利申：耶撚

無人叫亞當同夏娃生兒育女

人類選擇亂倫=有罪
人類選擇唔亂倫=唔聽上帝講野=又係有罪
結論=人類做乜都有罪

啱呀，所以先有耶穌黎釘十字架

果陣猿人黎

即係點選擇都係有罪既時候
仲算唔算有"選擇'?
換句話講即係上帝話你做乜都有罪
但又要派個仔出黎釘十字架
強加d罪俾你再打救你

瑪利亞都唔洗扑野就受孕
咁兩兄妹受到聖靈感召唔洗扑野有左
仲叫唔叫亂倫

利申9up

佢會回你：
啱呀，係砌你生豬肉呀
之後搵條友話係我個仔，嗱我個仔都攞埋出嚟同你頂罪
你要感激我呀

啲耶撚本身唔識聖經亂鳩嗡，自己加鹽加醋
間接令人反佢個宗教
耶教從來都係啲信徒參差問題

你選擇相信耶穌就被洗淨罪得拯救
你亦可以選擇唔信
咁都唔叫比你選擇

我想選擇唔犯罪都唔得
都叫有選擇？

因為亞當夏娃犯罪，所以先有我地出現
如果佢地無食禁果，我地都唔會出現
就如你老豆老母生你出黎，你都係跟老豆姓，姓別都改唔到

你無回答我問題wor
亞當夏娃選擇犯罪...係佢地既事
咁點解神唔俾機會佢地既仔女"選擇"唔犯罪？

所以教會啲人都中意叫人弟兄姊妹

其實信神真係無問題
但要人信聖經真係 細路仔寫故事咁

食咩蘋果呀，扑野未扑野

大約明你意思，首先你要點定義何謂犯左罪，係出埃及記有講過，如果你出生到依家無犯過十戒就係完美，但神知道無一人可以守到十誡，所以舊約已經有好多先知 講到耶穌會黎。

出埃及記 20:1‭-‬17
神吩咐這一切的話說： 「我是耶和華－你的神，曾將你從 埃及 地為奴之家領出來。 「除了我以外，你不可有別的神。 「不可為自己雕刻偶像，也不可做甚麼形像彷彿上天、下地，和地底下、水中的 百物 。 不可跪拜那些像，也不可事奉它，因為我耶和華－你的神是忌邪的神。恨我的，我必追討他的罪，自父及子，直到三四代； 愛我、守我誡命的，我必向他們發慈愛，直到千代。 「不可妄稱耶和華－你神的名；因為妄稱耶和華名的，耶和華必不以他為無罪。 「當記念安息日，守為聖日。 六日要勞碌做你一切的工， 但第七日是向耶和華－你神當守的安息日。 這一日 你和你的兒女、僕婢、牲畜，並你城裏寄居的客旅，無論何工都不可做； 因為六日之內，耶和華造天、地、海，和其中的萬物，第七日便安息，所以耶和華賜福與安息日，定為聖日。 「當孝敬父母，使你的日子在耶和華－你神所賜你的地上得以長久。 「不可殺人。 「不可姦淫。 「不可偷盜。 「不可作假見證陷害人。 「不可貪戀人的房屋；也不可貪戀人的妻子、僕婢、牛驢，並他一切所有的。」

你都係無回答我問題
我放棄了

思維唔同，多謝

你解答唔到個問題係咁兜圈姐

依個問題我都思考過，可能係一個機制令人類唔好太聰明

同埋唔怪得教會啲人會互稱弟兄姊妹

但神係全知全能喎，點會唔知

答左，每個人思維唔同，你唔明都無計，我又唔會迫你，唔洗咁介懷

你話係就係啦

所以人類本身好叻
但愈來愈撚蠢

弟兄姊妹們
大家都是神的兒女

個作者諗住是但寫個故仔出黎
點知班on9攞黎拜

放心啦 耶撚總有解釋

根本成個上帝宇宙唔合邏輯
俾你話上帝係接受亂倫
但科學證明到亂倫係會衍生好多遺傳問題
如果上帝係萬能既冇可能唔知呢一點

上面有個耶撚露晒底，夾硬屈你有罪再幫你頂就叫好?如果佢幫你死你先冇罪，佢復活咗仲算幫你死?根本就冇代價，佢鐘意死一千次都得啦

以前冇亂倫依個concept
Thats why上世紀既皇室同d未發展既材落係有近親繁殖呢回事以保持血統純正

講真，有信仰嗰啲幾多係為左自我安慰
話佢冇罪咪做咩都心安理得囉
佢地活係自己嘅世界
又要傳教拉人一齊信
其實係為左多啲人認同自己
呢啲人先係最自私

耶蘇做野唔洗你教

成班傻鳩係到討論同研究虛構嘅故事

落地獄啦你

明明係人類自己有權揀選擇做d咩信d咩
聖經都係記載話俾你咩係好咩係唔好啫
下下都話上帝全知全能逼你做
你不如話上帝逼你開呢個post

神嘅安排 神比人嘅孝驗

你會落地獄

神有話過亂倫係罪咩？
利申：唔係耶撚無睇過聖經

上堂問過prof
佢話去到摩西先禁止亂倫

聖經小說嚟㗎咋，點解咁多人迷小說迷到咁

問得都要落地獄

我地應該問，亂倫係幾時開始唔合道德

諗起呢個棟篤笑 1:25開始就係樓主講既野

棟篤笑成日撚宗教狗，好好笑

我地宜家亂倫最大既問題係我地有基因缺陷 近親基因相近 缺陷相同生出黎既細路先有問題
假設以前未有咁多污染佢地全部基因完整 科學角度黎睇近親繁殖的確無問題

故事書 唔洗咁認真

大家都係天父嘅兄弟姊妹 如果硬要說亂倫 就全世界也是亂倫而生的產物
大家也只是為天父繁衍後代 將天父嘅大愛傳承下去

？？

因為厄當同厄娃食左老禁，走出左伊甸，上帝咪再創造人同佢地生活？

真係好噁心

上帝話ok就ok啦

聖經真係九唔撚搭八
有一章寫話一個女人有7個老公
傳教士解話係7個信仰咁解

上帝如果食咗個蘋果會點

Jesus will be burnt in the hell

聖母受聖靈感孕處女產子
咁叫唔叫做強姦

都唔知引用聖經做乜春
講到呢本野係紀錄歷史咁

老老實實 點解亂倫 如果撇除道德原因

同豬交配你出街睇下幾多豬扒

可能好似iphone咁
每年出一代新人

「亂倫」依個term點嚟先？
嗰陣嘅人根本就唔知...
用現今觀念評論古代

想要能幹的妹妹

樓主係咪唔熟聖經？
[img]圖片網址[/img]

中學聖經堂有同學問點解創世紀冇講有恐龍
個miss即刻黑面

如果神係全知
佢應該早過我地知亂倫係唔work

恐龍唔計

係神既安排黎！！！

樓主條題目就係講緊聖經內容，唔引用講乜鳩
盲反都用下個腦啦

依家又唔正常

耶撚雙重標準無敵

你哋啲專撩耶撚嘅人，最叻咪又係問啲聖經唔重視嘅問題 成日問神可唔可以整一舊自己搬唔起嘅石，R晒頭

連登有撚耶撚咩係度問
你上人大問有冇人反習總呀笨

其實日本神話都係咁上下
天照大神果D好似都有亂倫

下，你唔重視唔等於有機會入教既人唔重視喎

上帝嘅道德觀同佢類好大出入，不能一慨而論，可能殺人放火都冇事，反而你屌上帝老母就要落地獄，完

曾經睇過一篇文章就係講呢個問題
佢話其實好有可能阿當同夏娃並唔係一男一女 而係一堆男女

任佢up系列

人類

咪認親認戚啦
亞當同夏娃西人黎，西人點亂倫都唔會變華人

其實根本係咁咦Google下都有好多reference講呢個話題，但係好多人咩research都唔做，一睇講啲嘢就知無心認真討論，然後又有一堆花生入嚟淨係正皮啲笑9耶撚嘅留言

講得好好

耶撚答問題永遠都係咁
同你傳教 你提出bug位
佢哋就兜圈講聖經
你再問就再兜 然後加埋自己啲乜親身經驗9up

結論 總之聖經/神係咁講就係咁 你質疑啲乜鳩 聽就聽啦屌

根本呢個宗教係愚民 令到有批判性思考嘅人退化到人傳你又傳 人up你又信嘅蠢人

亂倫基因會弱化, 出現近交衰退問題.
就算出世正常無殘疾, 都會有遺傳病, 及隱藏問題... 如果成個族群都係咁, 族群壽命會愈來愈短, 能力/智力等也會一代比一代差!

如果睇返聖經, 以前啲人有幾百歲命, 去到耶穌嗰代已經同現代一樣咁短命.

好簡單，因為聖經呢本根本只係人類史上最大型嘅同人創作
幾千年來比多到數唔到嘅人老強過所以每個故事都有矛盾
好多時啲當政者都有偷偷地做過手腳，想用嚟方便啲統治人，所以冇得深究
仲有比起亂倫，睇完聖經最大嘅感想就係屌你老母耶和華根本戰神嚟
啲concert仲癲過希特拉

穌

發洩完好繼續等輪迴落陰間燒金銀衣紙 中國人世世代代都係咁，千真萬確無bug位

只要信，不要問

又係呢句廢話
唔撚信耶就落地獄俾火燒
原來耶=獨裁 你哋班蠢人仲爭住幫佢打飛機

上帝創造叫亂倫唔計

亞當同夏娃有血緣關係咩

上帝話無錯就係無錯, 再嘈先搵教徒教宗審判你地,再送曬你地落地獄

夏娃係上帝拎亞當條骨整出嚟
話兄妹又得，話父女都得

你錯喇 本身連登仔唔信都係要落地獄 所以無咩關係

我無講你地落地獄，只係講緊你地相信等緊輪迴，落陰間，燒金銀衣紙，依個係中國人世世代代既事，你都係跟緊依樣野
仲有破地獄，吹de打
最無bug位一定係中國人，一定有晒科學根據 千真萬確

亂你老母
不要去挑戰神啊

合理解釋
兩個仔屌夏娃再生左女俾佢地兩個屌
上帝嘅故事係唔會有bug架

咁聖經有冇話亂倫係錯

不過聽講過都係亞當夏娃食咗禁果先會有罪
如果無食就唔會有罪=亂倫都唔係犯罪
總結：人本身就係原罪

中國人其實諗頭唔差，買香 買紙紮 金銀衣紙 搵龍哥驅鬼作法 買架紙車紙屋 死左打場dry 破地獄 借觀音 轉車公風車 等等不能盡錄。。
樣樣都要錢
生人 死人錢都俾中國人撈埋，但無bug位架，邊有假架 一講就玻璃心，就會話耶撚係on9

古代好似唔少亂倫

嗰陣啲dna冇咁多缺陷 生出嚟都冇咁大機會有問題

但我哋而家雜晒種就唔得lu

終極必殺
耶教係導人向善既宗教, 只需要吸收聖經入面向善既意思就得,
聖經故事唔洗考究

即係你咪撚理反正我信了

個別事件唔評論

其實聖經不嬲都係用黎撚班傻仔

前排先話死海古卷都係流野黎

中國人宗教反映中國現實，樣樣野都要錢
無錢啲神鬼真係采你都on9咩
中國人會話耶撚最on9, 咩都唔洗做點得呀？要等價交換先得架喎
一個宗教建基於金錢上，一定最無bug

講講我心目中個版本

神=外星人or高維度生命體

伊甸園=大型生態實驗場

智慧樹=基因改造儀器

蛇=敵對外星人or高維度生命體

成個故事就係：神來到地球捉咗兩隻人類祖先（人猿/猩猩之類）基因改造研究，點知畀敵對間諜混入，教唆人類偷偷使用「智慧樹」，畀神發現咗，實驗失敗，唯有放生人類，而人類雖然比祖先高智慧，但身體機能同祖先差不多，所以慢慢就開始同其他「原始品種」扑野，後代變晒混血

唔通其他宗教又無亂倫咩
伊斯蘭教呢

正確啲講，古代套concept係覺得近親交配可以保存到佢地高貴嘅血統
但佢地唔知近親交配會好易引發DNA入面嘅缺陷基因
所以中世紀歐洲啲皇室好多弱智殘障

信埋權力鬥爭下既產物 會有幾有腦

神係完美無瑕
亞當夏娃未犯罪之前都係完美無瑕
但犯罪之後缺損了， 就唔再係完美
佢哋嘅仔女係唔可能選擇變番完美( 佢哋選擇唔再犯罪只係將佢本身嘅狀態keep住唔變差)

後來主耶穌自我犧牲重新連接人類同埋神
所以人類先有方法可以補全神性， 變番完美

中國人仲可以買佛牌養隻鬼仔幫自己做事
咁神奇既事，點解仲要返工
千真萬確 無bug位

唔怪得個個都弟兄姊妹
世界得一個家族

呢個係錯誤示範黎

聖經只係一本故事書，係D人蠢先睇得佢咁重要啫

自膠打錯

夏娃：我要愛情不需要登對不需得你允許 兄妹真有趣 不需要分居

夏娃好mk

的確係好易引發基因缺陷

其實都係機率問題

古代死個細路都唔係啲咩大件事

生過個囉

埃及 羅馬都唔少近親繁殖

你有得選擇架，但係你做唔做到先 十戒話不可說謊不可姦淫，姦淫係講緊意淫都唔得，你出世到而家有冇犯過呢兩條？佢仲話唔可以含怒到日落添，你做唔做到？你做到嘅話就唔洗喺到啦。而家唔係唔比你揀唔犯罪，係你地做唔到。

個別事件，我話ok就ok

呢啲都係神嘅旨意

認真答你
亂倫呢d concept 係後世先有，之前都無呢d罪，點叫犯罪呢

我非耶撚。

上帝創造人類，
而人類試圖用理解上帝，得出道德觀嘅結論。
其實亂倫有咩問題？

不要問 只要信

阿當原本有個老婆叫莉莉符，因為阿當成日都要屌閪。
搞到絲絲符頂唔叫走上山頂 大叫耶和華個名以變左食人怪物，上帝先用阿當肋骨做夏娃出黎比阿當屌。

唔好講到咁遠
以家講緊樓主"亂倫"既topic
亞當同夏娃既子女有無唔犯罪既選擇？

公平啲講

任何宗教對於個世界點黎嘅描述都係好多bug架啦

反耶

中國人宗教反映現實一樣
只係想付出少少就可以無形中得到回報
拜下神 可以有錢有樓保平安
死左做下儀式 可以落到陰間享福
借觀音 排一排隊 可以借十億八億
買個佛牌 可以養隻鬼 就幫你打天下1

世界上有冇咩宗教可以咁反智
不過歸納完都係 中國人世世代代都係咁, 千真萬確 無bug位

舊約有冇講過亂倫係罪？

大把國家傳說都有亂倫啦，舊時亂倫唔算係罪

無人話唔俾你challenge wor
不過你講完都冇人理你 因為我哋冇人迷信呢樣野
同埋我哋就一早知道入面嘅嘢係唔合理 冇將呢啲野當鐵則

無 所有人都係阿拍拉罕後代

依家唔係我重唔重視，係本身聖經都唔重視，跟本佢都冇講，佢所講嘅，同你哋所重視嘅有出入

懷疑成件事都係由一頂綠帽開始

正解
亂倫容易生有缺陷既bb係因為現代人唔多唔少都帶有一啲病嘅隱性基因，這些隱性缺陷基因是千萬年來自人類演變過程中產生的變異，所以人類的源頭是沒有的（假設人類本來是完美的）。

由於亂倫的男女雙方血緣關係密切，所以雙方持有的隱性缺陷基因有很大機會是相同的，當隱性缺陷基因遇上隱性缺陷基因，缺陷便會顯露出來。

而沒有血緣關係的男女就能避免這問題，因為雙方有的隱性缺陷基因有較少機會是相同的，可以互補不足，（隱性缺陷基因+顯性正常基因=不會顯露缺陷）

不過我都唔信耶經

無人迷信 你連登search下keyword 佛陀or佛牌，應該洗版

任何性關係或婚姻如涉及父、母、繼母、岳母、兄弟、姊妹、同父異母或異父同母的兄弟姊妹、孫女、外孫女、姑母、姨母、伯叔母、兒婦、弟婦等，都是律法嚴嚴禁止的；這些都是逆倫的事、惡事、可恥的事、污穢的事（利一八6-18，二○11-12、14、17、20-21；申二二30，二七20、22-23）。
唔係耶撚，google返黎
唔理係舊約定新約
所以係今天的我打倒昨天的我？

因為第一任老婆走左佬 先局住做夏娃 簡單黎帝夏娃就係飛機杯

我都唔撚明
亞當同夏娃係外國人黎 白人
咁請問黑人同黃種人點樣黎
係咪白人同白人生生下
出現左變種

細個有段時間比人洗腦
當時真係好信
聽d故仔覺得好神奇
諗番起都覺撞邪

補充：所以可能以前亂倫冇所謂

屌，睇故就唔好駁故啦

利同申都喺創世紀後面

係就係冇直接證據話近親交配一定會引發基因
生過個都唔係問題，古代啲王室直情幾打幾打咁生添
但近親生足幾百年就一定唔得，到最後生出嚟嘅細路全部好啲就短命，衰嘅可以乜殘障都有
你講嘅埃及已經係一個例子

所以咪話今天的我打倒昨天的我

老實講，個人應為喺香港盛行嘅宗教來講耶撚係最on9
宗教所推崇嘅死後享樂係反智，基督何嘗唔係叫人死後得救上天堂？
最起碼佛教同道教冇個個月問你攞錢，冇十一奉獻，佢哋唔會去傳教，唔會無啦啦走上你屋企問你信唔信耶穌，基督教既五旬節會都係叫你比隻聖靈上身，何嘗唔係矨言惑眾

希望呢個基督po盡量集中講返基督教，你亦可以開個新Po討論佛教同道教， 希望盡量唔好以不同宗教作對比，因為咁樣係永遠得唔到結論

你上網查下故事先啦 摩西同阿當夏娃時代差幾遠

恭喜晒

創世紀嗰陣冇講過係罪，咁做左又點算犯罪

上帝容許「亂倫」嗎？
甚麼是亂倫？亂倫最簡單的解釋，是指「在法律或風俗習慣不允許的情況下近親屬之間發生性行為」（《現代漢語詞典》﹝修訂本﹞，中國社會科學院語言研究所詞典編輯室編﹝北京：商務印書館，1999﹞，頁831）。人類開始的時期，並沒有這方面的法律和風俗習慣，而當時的情況是要求人類的祖先所生下來的子女結合，才能衍生後代，這不涉及淫亂或不道德的行為，亦不存在「亂倫」的問題。

及至人類從家庭發展到社群，人倫關係和道德規範就顯得重要，必須有所界定。「亂倫」首要是指父母與兒女兩代之間發生性關係，然後亦包括延及其他近親的家屬。在今天的社會裡，亂倫是不正常、不道德、不能接受的，甚至是犯法的行為。但我們不能以現今這樣的觀念和準則，去衡量起初人類繁衍的自然過程。

其實，聖經的記載亦包含了一些事件，後世看為是「亂倫」的行為和婚姻，但聖經如實記錄，沒有避諱，也不加譴責，因為都是有原因的，或是當時社會所容許的。不過，這些都發生在摩西之前，這個時代的因素不可忽略。例如：羅得的兩個女兒與父親同寢，為要存留後裔（創一九30-38）；亞伯拉罕娶了他同父異母的妹子撒拉作妻子（創二○12）；猶大的媳婦他瑪隱瞞身分與猶大同寢，目的是要為夫家生子繼後（創三八章）。這些不尋常的事件只是個別的事例，但都發生了。

到了摩西的時代，上帝向以色列民頒布律法，律法有明文的規定，清楚界定了人類社會的人倫關係及道德規範，禁止不同形式的亂倫，以確保社會的秩序和穩定。任何性關係或婚姻如涉及父、母、繼母、岳母、兄弟、姊妹、同父異母或異父同母的兄弟姊妹、孫女、外孫女、姑母、姨母、伯叔母、兒婦、弟婦等，都是律法嚴嚴禁止的；這些都是逆倫的事、惡事、可恥的事、污穢的事（利一八6-18，二○11-12、14、17、20-21；申二二30，二七20、22-23）。

由此可見，人類從原始時期進入了文明社會後，聖經是禁止亂倫的。

其實真係有疑問，可以google下
而亞當夏娃，甚至羅得時代，都早於摩西時代
所以當時並沒有是不是亂倫的問題

另一個角度看
到底是什麼令你有亂倫這概念，為何你知道什麼是好什麼是不好
其實不用從‘有無得揀’/‘做不做到’去考慮
這問題由‘何時定義為有問題’ 就可以了

自己google下
接受到就信，接受不到你可以不信
對基督徒禮貌一點，尊重一點
這個才是你們‘有無得揀’/‘做不做到’

所以咪話今天的我打倒昨天的我囉

反皮嘅出聲啦 陰陰鳩濕濕

純科學角度睇
我都唔信耶經

如果個社會覺得係正常嘅話咁就唔算亂倫喇

上帝手痕整一男一女
冇諗過要你地扑野
係人類自己選擇墮落

上帝頒布律法，以前上帝就會直接插手人間嘅事？

依家就喺天堂嗰度等你哋祈下禱同佢傾計？

所以耶穌叫你咁講嘢？都唔知你真心定假膠
中國傳統燒衣紙意義係追思慎遠，要思憶祖先，飲水思源，就算先人離開咗，都希望佢另一世界過得婇。如果咁樣意思嘅行為都比你話，等於你返教會都係做個樣，根本冇意義，一班人扮撚哂嘢，因為怕落地獄先返嘅活動。成班耶撚都咁偽善，垃撚圾

果時大洪水得番羅亞一家人 唔亂倫早就滅左族

咁究竟有無罪係社會決定定係神黎決定？

舊約上帝同新約上帝相差好遠 舊約上帝會殺人類

低質到呢 又係依個論點 講左幾廿年la 早就比人完美反駁左la 又reload 自己google la

On9，所以話香港人就只懂得了了了，了啲九毛算皮既野以為自己巧叻叻。宗教其實係一種精神上既安慰，裡面有好多野係幾好，當然亦都無完美，尊重下人地宗教唔該。

佢後面咪有律法，所以個社會先有亂倫呢個concept
創世紀離嗰陣咁耐律法改下都好正常啫下嘛

這算是一個問題嗎？
只是當有需要然後訂立法律
就如以前砍伐沉香沒有問題，但現時是個問題，dame case

以前讀天主教學校真係問過神父

其實呢個問題算易解，上帝唔主張亂倫，所以阿當同夏娃d後裔亂倫唔係佢旨意，呢個係人類既罪，即係我地未出世就有果d原罪

而點解上帝唔因此而滅鳩左我地，係因為佢大人有大諒派耶穌落黎寬恕我地

上帝做野唔洗你教

你咁講即係有兩個上帝？
咁有冇可能而家根本冇上帝嘅存在？
亦有冇可能有多個一個上帝？

想問下呢啲聖經有冇講到呢？

要回覆麻煩回覆呢個費事段野太長

講中晒就一句垃撚圾
追思 俾錢人做一堆野就叫追思，無bug位

到了摩西的時代，上帝向以色列民頒布律法，律法有明文的規定，清楚界定了人類社會的人倫關係及道德規範，禁止不同形式的亂倫，以確保社會的秩序和穩定。
後邊既律法又係上帝訂
前邊要人亂倫繁殖又係上帝允許
龍門任你搬

屌佢老母囉
咁都唔明

律法隨時代改變有幾閒 攞明朝嘅劍斬清朝嘅官？

所以你的問題是？
覺得上帝現時不理人？
摩西都是上山去祈禱同神傾計，然後神回應，插手
你想試你都可以去祈禱傾計，自己試試

基督徒不只是信仰，也是一種經歷
所以就算人點講，其實都無用
當然，唔信，覺得白痴，也十分合理
沒有問題

所以上帝親手做出嚟既人得兩個？

咁係咪代表上帝一開始所頒既律法唔係完美？
咁上帝仲係咪完美？

十分同意

聖經話係

玩完先講

耶穌的 Pokémon Go: 梵蒂岡官方出「聖經 Go」！[有片]

自從 Pokémon Go 爆紅後，唔少其他 IP 都跟住出自己嘅 Pokémon Go。不過點都估唔到依家連耶穌都有自己的 Pokémon Go！

《Follow JC Go》係一隻得到梵蒂岡認可嘅遊戲，由美國一個天主教團體開發。玩法同 Pokémon Go 好相似，遊走現實世界就可以於遊戲內收集角色。但收集嘅就變成天主教聖人及其他於聖經出現的人物。

另一點唔同嘅係玩家唔需要互相對戰，爭取成為「最強信徒」，遊戲內並沒有道館。亦唔需要餵面包或魚幫耶穌進化，只需要定時進食、喝水，以及祈禱就可以。戰鬥元素變成回答聖經問題，亦鼓勵玩家多走入教堂。

舊約上帝係猶太人既神 所以色列人係信舊約
新約係鬼人參考舊約而諗出來
再黎伊斯蘭教上帝既阿拉係同舊約既耶和華 係同一個人黎

時代唔同咪有唔同需要，咁咪有唔同律法 咁都有得扯到去上帝係咪完美

咁阿當同夏娃嘅後代咪亂倫囉

做你邏輯 之前假普選你應該會贊成

而家比兩舊屎你揀 一個建制保皇 一個偽民主反對派

都比你揀囉 點會唔叫有得選擇呢？

你不斷針對中國人同佛教

我依家係以一個無神論者去同你講出基督教嘅問題所在

包括商業化嘅十一奉獻，不同大大小小教會自成一各，所謂受感召而絕食七日，跟住求其喺啲唐樓到整間教會扼飯食嘅人大有人在

我咁講唔係想針對任何一個宗教，只係覺得樓主繼續用唔同宗教去作一個批判衝突，只係一個引戰嘅行為，唔會對討論有任何幫助

而家好似得你先咁迷信 垃圾教比人話幾句就發哂矛咁 我所講嘅係意義，唔係鐵則，係你個教先叫人咩都唔諗就去信 我一次衣紙都冇燒過，如果第時我老豆老母唔喺到我都唔一定會燒衣紙，但一定會去拜祭，追憶佢地，咁樣又有咩可以比你講呢？

所有嘢信到極點都係迷信，你所講嘅迷信行為同你而家行為有咩分別？唔叫你個教垃撚圾咁叫咩好呀？講句反話都要落地獄

笑左
即係上帝同我地一起與時並進
上帝本身就應該係始終如一，完美既存在
如果唔係成個宗教本身所信既上帝已經係bug
與時並進呢d只係普通帝王先做既野

上帝只有一個
只是不同時代，上帝有不同行動/聖經中反映出的上帝有不同”性格”
新約著重上帝仁慈的部分
但整體其實都有一個觀點
上帝愛人類
當然有好多關於殺人的記載，例如大衛etc
這是另一個issue

為何都有一個觀點，是愛人類呢
1. 挪亞時代，洪水完了，上帝決定立約，不再滅人類
2. 耶穌誕生

因為我相信一開始就有上帝，所以不認為現時沒有
也覺得只有一個

我好似認真左覆你

小說有bug正常

呢兩個同你講嘅範疇唔同bor師兄
耶撚真係on9

以前啲人類
講緊閒閒地生存幾百前
不停亂輪咪搞到好似我地咁
一百年命
又得百幾智商

垃圾邪教

自己解讀完當真理

其實係咪耶撚根本唔在乎聖經合唔合理
佢信聖經係真既就得
就好似我可以信地球唔係圓既一樣

基督徒對罪定義一定高過你
如何”做咩都心安理得”
我就不信好有多人覺得講大話是罪
叫你不要婚前性行為都大把人叫曬春啦

係到講經

我都唔係想搵交嗌 我冇睇過聖經所以都係大家討論下

首先好多謝你咁認真覆咗我

其實上帝可唔可以用人類嘅角度去識別？

即係上帝有人類嘅影子，例如會學習，有獨特嘅性格，有自由意志等？
想講嘅係上帝係咪同人類一樣都有自我嘅思考，純粹與我哋不同就係去擁有神力同冇肉身

咁佢點解要創造萬物？係咪同人類嬰兒時期，對世界充滿好奇而做嘅行為一樣？

你可以由頭睇一次，每次依啲討論既引戰就係一班盲反既人，同埋我只係講緊佢地究竟清唔清楚自己信緊啲咩

你認真討論，我就認真回應你，十一奉獻唔係must，唔會唔會有人迫你，就等於添香油一樣，唔係must
教會同廟宇一樣要錢去運作

每個宗教都存在好人同壞人，其他宗教都一樣有

可能真係亂倫呢，唔係點會有咁多遺傳性疾病丫

有諗過阿當同夏娃只係一個分別男女嘅統稱，耶經話上帝按自己形態造一男一女，其實意思係做咗男性同女性，有可能上帝無性別之分，或可能本來有，但做咗神後先變為無性別，所以上帝係做咗好多對阿當同夏娃出來掉去各個伊甸園樹任佢自生自滅

正確解答 因為上帝有先進科技 可以令到亂倫冇出現基因問題 因為上帝就係上帝 話乜就係乜 不能反駁

信教其實好on9
同自我催眠以達到高潮冇咩分別

呢條問題唔係耶撚都答到你 你再諗下lol

講下中國人宗教既野都叫發芧
你唔燒金銀衣紙關我咩事
我講緊中國人信既野無bug位，對象唔係講緊你

亞當得兩個仔 屌自己老母

咁即係全部亞當夏娃都有食禁果

亞當夏娃如果無食到禁果既話係咪佢地扑野都唔會生仔

亂倫係後世加入去
最初係無呢個觀念
等於而家話無著衫係有問題
最初人人都唔著就無問題

利申：非耶，只是以事論事

創世記 4:17
該隱 與妻子同房，他妻子就懷孕，生了 以諾 。 該隱 建造了一座城，就按着他兒子的名將那城叫做 以諾 。

該隱個老婆係邊度變出黎

理得佢，一句到尾，信就信 不信就不信

佢本野 根本有唔少人質疑，要解釋真係要搵上帝

我只知道有意義嘅象徵同行為都比你講成bug位，你一句叫人落去輪迴燒衣紙完全蔑視哂唔迷信嘅人追憶祖先嘅感情，你有冇諗過咁樣係傷害到人？唔叫發矛咩？你個教唔使叫人慎言？我無神論者都識咩叫尊重，辱人者人恒辱之

請問佢地有冇尊重過耶教？你自己由頭望下所有既回覆，邊個唔尊重邊個你自己有眼睇

咁都算兄妹
反耶反到上腦

睇錯 唔好回

一開始叫左佢地唔好食禁果 唔食唔搞野就無下一代 就無亂倫

當初咁咪好地地 咪無共產黨囉陷家剷

除左老母之外，哪有女？

就係因為上帝知道食左禁果就會亂倫，所以上帝先叫佢地唔好食禁果

一開始只係叫唔好食禁果 根本無亂倫呢個concept

就正如，你唔會將清朝既法律用係而家咁，social structure+policy係睇context.....
利申:社科

其實你base on一個假設係用人既思考模式去套用落所謂既上帝上已經冇討論價值
一，根本無實質證據證明上帝係存在
二，就算上帝係存在，佢用咩形式存在都無從得知，你只係假設上帝既思考模式同人類一樣

我唔企喺佢哋嗰邊，冇支持佢地。我只係想睇下耶教點回應，只可以講強差人意 人地唔尊重係佢地質素問題，但既然你係你嘅教嘅擁護者，我覺得你嘅言行侮辱咗你嘅教。唔理咩教，我只尊敬好人，善人，有冇信仰都係咁話。亦都覺得自稱自己係咩教嘅人但行為惡劣，出言不遜嘅人只係抹黑緊自己信仰，令人失望。

上帝 做一男一女出嚟 佢地只有一個條件就係唔可以食禁果
聽上帝話無食到禁果就會一路只有亞當同夏娃
無聽話食左禁果就會懷孕然後不停繁殖
即係上帝一開始就想要唔係完美，唔係完全聽佢話嘅人？

你自己第一個回覆係“成班耶撚都咁偽善，垃撚圾”
洗唔洗screencap?
如果其他人講你上面堆感情文都還可以，不過你自己質素最有問題

我唔係耶撚 我亦唔care 上帝要一個完唔完美聽唔聽話既人 我只係回應主題 上帝無迫人類亂倫 佢一開始有叫果兩條友唔好食禁果

根據聖經 夏娃係阿當嘅一條骨
咁講法DNA上面應該係同一組
即係阿當屌夏蛙都只係等同打飛機
咁該隱同阿伯以及其他兒女都係來自兩個相同DNA嘅人
咪又係打飛機
利申: 9up

我根本就唔care個主題
我只係想提出多啲論點睇下大家既諗法
我只係想睇下大家唔同既思維方式

我都話咗辱人者人恒辱之，係你講嘢有問題我先回應，比人地侮辱感受唔好？原因都係因為你自己搞到咁 我只係比你感受下隨便被人侮辱嘅感覺

你係耶教嘅，人自然會對有信仰嘅人言行有高期待，咁簡單嘅理由都唔明

dna同一組佢唔會係女性 因為亞當第23條染色體唔係xx

第23對先啱

亂倫呢part唔計

近親相交就係制造天才最好方法

當初上帝係用泥土整出亞當同夏娃，而唔係好似人類咁「生」出來

上帝嗰陣覺得呢個世界得亞當一個佢會好孤獨，所以先整埋夏娃陪佢

要基因良好 好多皇室血脈都有近親相交嘅習慣

你都幾搞笑，你話比想我感受下所以先講，你都幾高質 辛苦你
不過你連邊個侮辱邊個先未分唔清
係咪選擇性睇其他留言？

耶撚真係 你唔亂講嘢咪冇人入到你位，同你本聖經一撚樣，亂鳩咁嚟

又發芧 學人講質素，真係得啖笑

我覺得 食禁果嘅後果就係令人類DNA改變，以後只能透過低等（動物式）繁殖方式生產後代，即性器官結合式性交。
如果唔食禁果，人類會係完美，DNA及繁殖方式與外星人無異，即係會係聖母嗰種聖靈懷孕，唔需要性器官結合，而係精神層面意念結合就可以懷孕。

有問題？

連登講親耶教都係咁架啦

啲人要亂倫係神既安排黎
係丫係丫 姐係神磚登sin啲人一鑊

低等（動物式）繁殖方式嘅其中一個缺點，就係人類近親亂倫會生出DNA缺陷嬰兒，容易有先天疾病。而且生產過程會經歷巨大痛苦。女人會有月經。

高等繁殖方式（神交），可以免受月經同生產過程嘅痛苦，嬰兒DNA完美，身體機能同生命力與外星人無異。

有可能上帝就係dna完美嘅高級生命

動物式繁殖缺點係太隨機
神交可能係選最好既dna

科學根本就解釋唔到幾多啦
死既識復活？盲既又識開眼？水又可以變酒？
仲有好多神蹟 點考證到 ？ 就係考證唔到先叫你信 因為無科學根據/基礎
講到尾 都係睇你揸唔揸得緊個信念姐

再講，好多人話 喂 神要你點就點 又無啦啦屈你有罪 跟手叫個仔黎打救世人 跟著遇到咩不愉快經歷呀地震呀 係神既安排 你想試探佢又唔比

係咁架啦 佢係神無計係大曬架啦

你睇下你老闆係人定係神？佢咪又係大曬 咁如果神係勁過佢咁多 佢咁囂張都吹佢唔脹

太多依啲人 小朋友上得多連登有樣學樣，以為自己好醒人屌佢又屌，最終自己丟假

咁上帝全知既又點會唔知有問題？

外星人天生有超能力，高等智力，生命力長達幾千歲命
最初代嘅人類因為食咗禁果改寫咗DNA，後代得返最多百幾二百歲命，冇埋超能力同高等智力

好睇自己信唔信
只係我地唔信既人想用自己既方法去理解一下佢地信既係咩野
信既人一樣係用自己既方法去理解佢地信既野

咁佢造佢地個時已經佢會食嫁啦

可能係上帝係全知 佢知道食左會點 唔食會點
但唔知佢地會點樣選擇

一本自己揀對自己有利的歷史
再係上面老作的故事書
你同佢認真？

我覺得呢個係人類嘅第一個考驗，睇下佢地能唔能夠進化成功，即係聽教聽話，唔會挑戰神，守承諾唔背叛。
因為外星人DNA太強大具威脅性，如果人類過唔到呢個考驗，身懷強大力量絕對會走上歪道，變成邪惡嘅外星人，到時就好難再控制，成為神嘅敵人，所以惡化之前就要去除威脅。

神當然知道晒兩個選擇嘅後果，所以比人類自己揀。但因為當時有敵對外星人（蛇）誘使佢地背叛神，而佢地又真係背叛咗神，所以就承受後果。

蛇出手，係想阻止神嘅計劃，因為一旦人類成功過咗考驗，將來一定會成為神嘅戰力之一，未來神派同蛇派開戰，蛇嘅勝率就會低好多。

我只係覺得神造佢地出黎既時候已經知佢地會點揀或者係神造到佢地咁，所以根本就無考驗可言

依家講亞當夏娃佢地嘅仔女亂倫啊on9仔 唔撚係話亞當夏娃亂倫啊，屌你老母啲耶撚真係弱撚智架喎

耶蘇洗唔洗出野
究竟屌亞當定夏娃
定3p

盲點係解釋唔到點解上帝比人類繼續繁殖落去

我覺得唔係
神係一個programmer，呢個algorithm一定要由人類自己input先會出到其中嘅output.

if input(人類食禁果)
output(退化.exe）
else if input(人類唔食禁果）
output(進化.exe）

會唔會係上帝曾經諗過做同佢一樣嘅存在出嚟

地球上面需要人類嘅勞動力去開掘資源，即係黃金同稀金屬

亞當同自己條肋骨扑野算唔算自慰？

自慰屬於低等繁殖嘅機制之一
當時亞當未食禁果，所以唔會係自慰。
現代最接近嘅講法，應該係用高科技利用自己DNA去做克隆人。即係夏娃係克隆人。

克隆人唔會造成異性
應該係將亞當23對既xy既x複製
變成夏娃既xx
都算得上係另一個人
基因唔係100%一樣

我唔知係因為神唔想定係做唔到
係咪可以清除禁果嘅存去，令人類直接成功進化

唔想嘅話，應該係認為人類嘅命連應由人類自己決定。
做唔到嘅話，應該係宇宙法則，進化過程一定要經歷考驗，連神都唔可以強行跳過呢個步驟。

你啱

神的安排，不要問，只要信，pu li ar mo

如果係有uncertainty 就唔係全知啦？
純學術討論

阿耶做野唔洗你教

我有另外一個諗法
外星人有可能係無性別，好似天使咁
亞當係男，夏娃係女，呢個設定可能係方便寫落聖經令人類相信
但實際情況未必有性別

一係「人類命運要由人類自己決定」
一係宇宙法則，進化成敗必須經過考驗。即係神唔可以跳過 if else question 直接寫output

全知啊 知道唔同選擇會出現唔一樣嘅平衡時空
話唔定我地嘅平衡時空，亞當夏娃冇食禁果，成功進化。

但咁係完全bam 哂全知全能

拿，我都有咁諗過，呢個就係另一個討論

全知 知道所有平行宇宙既事 但唔能夠分辨事情發生既時候係分叉向邊個平行宇宙
咁樣得唔得

因為係選擇個一刻先產生出兩個平行宇宙

其實你地漏咗樣野
亞當同夏娃係上帝第一個創造嘅男人同女人
但冇話上帝喺之後冇繼續造人喎

上帝一直嘗試緊 我地只係其中一個失敗案例

咁樣諗會覺得好恐怖

聖經無寫

唔計架唔計架

因為呢個失敗，導致人類不斷發展高等文明，演變戰爭，天災人禍，地球末日咗好多次

所以性别係由食禁果個一刻開始產生？

我覺得係囉
因為動物式繁殖先需要有性別&性器官

我地如果只係失敗品上帝個陣點解要洪水我地
可能失敗品先係佢要既野
佢要既就係我地生物式既繁殖產生不同既可能性既基因出嚟
因為一直神交式繁殖只會維持一樣既基因

可能係我地生物式繁殖產生既各種基因問題疾病，反而係對佢地完美基因既人嚟講最大殺傷力既武器

其實地球經歷過好多個文明，唔同文明都有記載類似核戰嘅情況，即係人類戰爭搶奪資源，發展外星科技，想得到神一般力量，都會導致末日，由零開始。

我地就好似比人細菌培養緊咁
一但超過某個危險既程度就會被介入

我覺得外星戰爭武器其中一定有核彈同化武
所以人類不斷想複製佢，想得到神嘅力量，但因為戰爭同失控，失敗最終末日。

地球應該行緊一套自動調節機制

做到嘅話就唔洗係度
咁會去左邊?

聖經就係啱你啲咁嘅人唔好妄想批評聖經講嘅嘢

有唔犯罪既選擇
所以有平衡宇宙嘅亞當夏娃

阿修羅同因陀羅

神係外星人/高維度存在
你講呢啲神迹 用外星科技做到晒 唔出奇

我覺得唔得，無論係幾時產生出黎都好，全知就係所有野都知，姐係係產生出黎之前已經知有咩可能性，如果唔係根本唔叫全知，係叫知好好多但有時都係唔知

你唔比係天主搞大夏娃個女嫁？

做到嘅話你會係聖人會係神

聖經有冇define咩叫淫？

就算神消除禁果嘅存在
都會有其他平行宇宙產出

神全知全能，有可能係聖經將佢神化，因為全知全能即係所有平行宇宙都係佢眼前個培養器入面，全部都一清二楚見到晒，可以干涉。

而蛇嘅出現，究竟係神安排，定係bug呢
咁就不得而知

你自己google啦，keywords都比埋你
十戒，姦淫，定義

以我記憶 意淫即係思想犯惡

聽聞古時 亂倫並唔係咩大事

Google左
都係啲人解釋
冇講聖經邊度define

(馬太福音 5:27-29) 你們聽見有話說：「不可姦淫。」只是我告訴你們，凡看見
婦女就動淫念的，這人心裡已經與她犯姦淫了。若是你的右眼叫你跌倒，就剜出
來丟掉，寧可失去百體中的一體，不叫全身丟在地獄裡。

google 3秒鐘揾到

我仲有一個諗法
神有好多個角色，係一個GM，亦係工程師，亦係玩家。
佢design到佢其中一個玩家身份係神派首領，同蛇派敵對，
所以蛇引誘佢地食禁果係一個plot，係地球人類發展嘅重大分裂基礎，玩緊平行宇宙。
地球人類只係佢其中一個細project

人少，亂倫都好正常
而家人多，要約束亂倫，否則人口爆炸會加速地球滅亡

呢個帖入面，好多誤解和鬆散的答案。
與其亂嗡，不如認真搵答案，那個有意思？

或者逐個與聖經不符的錯處捉出黎！

1. 亂倫只限亞當和夏娃的子女嗎？
首先，創造在各樣生物，包括人類，都係一公一母的！
所以由他們子女再繼續衍生大量出來。
特別提的是，除了一公一母外，沒有再額外造其他人來繁殖！
所以亞當夏娃的兒子，都係跟亞當夏娃所生的女 結婚再組織新的家庭

去到挪亞時代，特別係洪水滅世之後，
全世界死剩八個人，就係挪亞一家！
「船」字正正說明只淨八口。
然後再重新繁殖過。
當然佢地的子女實為其他人的姊妹

上面有人提過族種皮膚不同顏色，關鍵亦在此：
挪亞的三個仔：
閃 - 黃種人
含 - 白種人
雅弗 - 黑人
由於雅弗的子迦南侮辱了醉酒的挪亞，所以黑人被咒詛 世代為奴！

2. 為何容許亂倫？
創世紀第38章
7 猶大的長子珥在耶和華眼中看為惡，耶和華就殺死了他。
8 猶大對俄南說：「你當與你哥哥的妻子同房，向她盡你的本分，為你哥哥生子立後。」
9 俄南知道如果與嫂嫂同房，所生的孩子不屬於自己，就洩在地上，不為哥哥生子立後。
10 俄南所做的在耶和華眼中看為惡，耶和華也殺死了他。

申命記第25章
5 弟兄同居，若死了一個，沒有兒子，死人的妻不可出嫁外人，他丈夫的兄弟當盡弟兄的本分，娶他為妻，與他同房。
6 婦人生的長子必歸死兄的名下，免得他的名在以色列中塗抹了。
7 那人若不願意娶他哥哥的妻，他哥哥的妻就要到城門長老那裡，說：我丈夫的兄弟不肯在以色列中興起他哥哥的名字，不給我盡弟兄的本分。
8 本城的長老就要召那人來問他，他若執意說：我不願意娶他，
9 他哥哥的妻就要當著長老到那人的跟前，脫了他的鞋，吐唾沫在他臉上，說：凡不為哥哥建立家室的都要這樣待他。
10 在以色列中，他的名必稱為脫鞋之家。

羅馬書 2:12
「凡沒有律法犯了罪的，也必不按律法滅亡；凡在律法以下犯了罪的，也必按律法受審判。」

羅馬書 5:12~13
「這就如罪是從一人入了世界，死又是從罪來的；於是死就臨到眾人，因為眾人都犯了罪。沒有律法之先，罪已經在世上；但沒有律法，罪也不算罪。」

首先，未有律法之前，立後生子 比亂倫更重要！
羅得兩個女的亂倫，在摩西十誡律法以前發生！
創世紀38章的俄南，爺爺要求佢做添！

馬太福音第22章
24 夫子，摩西說：人若死了，沒有孩子，他兄弟當娶他的妻，為哥哥生子立後。
25 從前，在我們這裡有弟兄七人，第一個娶了妻，死了，沒有孩子，撇下妻子給兄弟。
26 第二、第三、直到第七個，都是如此。
27 末後，婦人也死了。
28 這樣，當復活的時候，他是七個人中哪一個的妻子呢？因為他們都娶過他。
29 耶穌回答說：你們錯了；因為不明白聖經，也不曉得神的大能。
30 當復活的時候，人也不娶也不嫁，乃像天上的使者一樣。

這種阿哥死咗，弟弟娶阿嫂的亂倫制度，其實由創世直至耶穌降世
實行了幾千年！！
可是，不視作為罪，上面申命記第25章清楚寫明係准許既。

考慮重點：呢一刻亂倫嘅出發點係因為有惡，抑或為咗責任

我信上帝
因為猶太人真係好撚屈
有錢既有錢 有知識既有知識 有樣既有樣
屈撚完痴線

你話佢地係神選之子我都信

如果淨係睇呢個post既主題 樓主問上帝點解迫人類亂倫 樓主既思想係亂倫係犯罪 上帝迫人亂倫所以係迫人犯罪
但以前根本就無亂倫呢個道德思想，唔認為係犯罪
成個核心問題就係：現代對亂倫既睇法同以前唔一樣

上帝要你滅亡必先令你亂倫

btw有錢人/貴族亂倫，唔會受到律法懲罰
近代例子：賭王屌阿妹
咁法律仲係咪神聖呢？

法律不嬲都係隨時間改變

法律只係滿足大多數人道德標準同時維持社會穩定目的下所產生既產物

3. 禁果的錯誤？

創世紀
3:1 耶和華 神所造的、惟有蛇比田野一切的活物更狡猾。蛇對女人說、 神豈是真說、不許你們喫園中所有樹上的果子麼。
3:2 女人對蛇說、園中樹上的果子我們可以喫．
3:3 惟有園當中那棵樹上的果子、 神曾說、你們不可喫、也不可摸、免得你們死。
3:4 蛇對女人說、你們不一定死、
3:5 因為 神知道、你們喫的日子眼睛就明亮了、你們便如 神能知道善惡。
3:6 於是女人見那棵樹的果子好作食物、也悅人的眼目、且是可喜愛的、能使人有智慧、就摘下果子來喫了．又給他丈夫、他丈夫也喫了。
3:7 他們二人的眼睛就明亮了、纔知道自己是赤身露體、便拿無花果樹的葉子、為自己編作裙子。
3:8 天起了涼風、耶和華 神在園中行走。那人和他妻子聽見 神的聲音、就藏在園裡的樹木中、躲避耶和華 神的面。

首先，分辨善惡果樹不是 蘋果，也不是 蛇果(英文 delicious 取尾音而來)
更不是 性愛！(但天主教將 禁果 改了定義為性愛)

原先版本係上面，本來無着衫或裙，亦唔覺得係問題！
直到食完分辨善惡果子之後，眼睛明亮才知道是錯。
禁果是一種特殊的果子，使人有智慧，才吸引夏娃囉黎食。

不過，上面夏娃包裝咗佢既目的，又可以做食物、悅人眼目、可喜愛的！
但真正原因係如 神能知道善惡！

==============================================================

如果你真係想搵答案，要睇好大量聖經、信息，仲要分門別類搵去逐樣去查考。
但好多只係星期日教徒，等牧師去講解就算！
真心追求答案的是另一個級別，跟亂嗡係唔同，全部有聖經經文支持

唔係絶對對同錯既標準

亞當唔係一個人嚟 係指男人 厄娃都唔係指一個人 係指女人咁解姐

禁果是在《聖經》中伊甸園「知善惡樹」上結的果實。 舊約創世紀記載，上帝對亞當及夏娃說園中樹上的果子都可以吃，唯「知善惡樹」的果子「不可吃」，否則他們便會死。 最後夏娃受魔鬼（蛇）引誘，不顧上帝的吩咐吃了禁果，又把禁果給亞當吃了，上帝便把他們趕出伊甸園。 偷食禁果被認為是人類的原罪及一切其它罪惡的開端。

禁果令到佢地有智慧，但因為佢地當中有惡，背叛上帝，因此墮凡，世世代代受痛苦。

純問問題 唔係要挑戰信仰
亞當夏娃食左禁果先知善惡 所以食之前根本唔識分 咁點知道食禁果係錯誤，係惡既行為？

#347

起初2個 佢再整多幾個咪得囉

話人一出生就有罪先ON9

知善惡樹令佢地眼睛明亮知道對錯
所以佢地未食之前根本唔知道咩係對錯 同時都唔知道背叛上帝係錯
所以佢地食禁果既時候係處於一個佢地根本唔知道食禁果係唔岩既狀態
直到佢地食左禁果眼晴明亮個陣先知道自己食禁果唔岩
就好似食完佢先知無著衫唔岩
咁點解上帝要罪佢地？

是但啦
當笑話睇一流

係度特別提出一個現今法律容許的事，而且不算亂倫！！

家庭 A 兄甲 妹乙
家庭 B 兄P君 妹Q女

如果同時 兄甲 和 Q女 結婚，及 兄P君 和 妹乙 結婚，沒有亂倫！
原因兩邊獨立睇都沒有搞到近親 DNA

真係知識上的追求，有好多野你未見過，諗到未諗過。
功課量仲煩過返學

上帝一早叫佢地唔好食，亞當夏娃承諾咗唔吃，但最後都食咗。
上帝說話即是戒律，蛇嘅說話即是惡，因為聽咗蛇嘅說話而心生惡念，犯戒律。
食禁果係惡念產生嘅連貫行動
因為佢地心生惡念，所以要懲罰佢地。

但佢地唔知道咁樣做係錯既 佢地未食個陣根本就唔識分對錯

佢地的確係有惡念 但佢地唔識分辨 上帝無比佢地分辨善惡既能力

重點唔係佢地唔知係錯
重點係佢地唔聽上帝吩咐

我可以理解佢犯左戒律要受罰 但重點係佢都唔知道自己做既行為係錯 直到佢地食左禁果個一刻開始佢先知道錯 上帝點解唔比機會佢

個個屌耶撚但又提唔到聖經邊句講唔比亂倫

上帝覺得只要佢地一直聽話，只會接受到善嘅教導，所以暫時唔需要知善惡，或者唔需要咁早知善惡，或者之後上帝用其他方法教佢地知善惡，但絕對唔允許佢地偷食禁果。

打稻草人就係你呢啲
有無中國啲野，都改變唔到耶撚on9 既事實

你望下基督教歷史先笑人宗教建係錢上面啦

你諗下如果比機會佢地，幫佢地補救，係咪上帝願意做嘅野呢？

屌你 佛牌中國架咩

一個唔識分對錯既人會做錯野都好正常啫

上帝一早講明食禁果會死，佢地都照食，如果上帝幫佢地補救，即係自打嘴巴

死：失去永生

其實好簡單

解釋唔到既就係神層次先會明
當你明就唔洗問

完

出嚟抽水但又唔爬文
一早有人貼咗啦

耶撚先會當果啲說法叫完美反駁 自己圍內打曬飛機

蛇明顯地係知道對錯 咁係因為佢食過禁果定係上帝一早比左呢個能力佢

現今人多，唔使搵近親來立後
一切重點係要繼續生育

古代重視 門當戶對
婚姻往往以 家族利益行先
完全兩套觀念！

自由戀愛其實只有百幾年歷史
外國就由莎士比亞的 羅密歐與茱麗葉開始
中國就以 家春秋 開始提倡自由戀愛

學術資料可以多到嘔電

價值觀唔同，令到離婚率都出現好大變化
現今無feel就話分手
根本相差好遠

即係咁 你要當亞當夏娃係機械人，你輸入input叫佢地obey command，正常係一定跟command運行，但點知叛變出bug，唔跟command運行。而呢個bug令佢地有反叛嘅心，以後都唔會再聽話。

乜撚野船字八口 屌你老母咩
穌哥幾撚時講中文

真係仲撚荒謬過見新移民去學校讀書讀到話孔子個時代係講普通話

#328 同 #334 我有講

耶穌幫世人(從古時到未來，應該點都有幾十億人掛)承受所有嘅罪，只係釘下十字架就完

如果你想有骨氣少少，自己承受返自己嘅罪，咁就要永恆咁被火燒

跟住你有free will去揀信神，乜苦都唔使受; 又可以揀唔信神，但將要承受嘅苦係耶穌嘅無限倍

盲點

讀經讀撚到上撚左腦?
咁撚有"理性"去"分析" 屌你老母拎本翻譯本去咬文嚼字

可能倉頡睇過聖經

乜苦都唔洗受就冇咩可能
因為你一生人裡面一定有生惡念，做惡事。單係性慾，已經有惡。

家陣就係穌哥叫我黎屌柒你個ON9仔 係神對你既考驗黎
乜撚野船字有八口 蠢就真係你既原罪

我一直相信緊 投胎去印度中國非洲呢啲人間地獄，先天後天疾病，好壞遭遇，已經係唔同程度嘅懲罰。

本身入黎睇下耶教既朋友有乜高見
一入黎又見到所謂"理性分析 有根有據"既高見
船字有八口都講得出 咁同耶教所謂既假見證有乜分別

而家天主教基督教已經太扭曲
我認為信唔信教反而唔重要，
心存善，做善事，不作惡，不生惡念，先至係應有嘅做人態度。

利申：唔信教，但信有神論。

咁叫define左架啦？
呢段只係話諗都算
點叫動淫念？
乜野為之淫？

你用法律角度去諗 就錯晒
唔判緩刑等佢地改過自新？
犯原罪唔同犯法，唔可以相提並論

你expect聖經乜都講晒好似百科傳書咁？
係咪要教埋你性交過程，身體結構係點？

呢啲唔洗聖經定義啦下嘛 中文攞幾多

佢一早講明左食左會死喎

咁十戒係神既律法
法律唔清楚介定點得架？
如果我鐘意個女人
想同佢結婚生仔
唔通咁又算淫？
聖經話心入面想都算
咁全世界所有人都係？

咁gay佬對婦女冇淫念，對男人有又算唔算呢？

每個時代都唔同，根本唔可以同現代相提並論。

以前亂倫都可以接受
呢啲野隨時間唔同
點可以唔駛定義？
一係你一開頭話冇定義神話乜就乜
但你又話有

知善惡樹上所結的果子看來不是有毒，因人類始祖不是中毒身亡。正如其樹名（分辨善惡樹）顯示，目的看來只是要分辨人類始祖的善惡，是否服從造物主所定的善惡標準。

上帝出於愛，給了人類以自由意志，能選擇從上帝得豐盛生命或是從罪惡中敗壞死亡。

點解現代會有亂倫呢個turn出現，有無諗過係因為人類發現左亂倫會有機會產生k型既後代而產生出來既道德觀念？

好早已經發現，例如生出侏儒

4. 人歲數的差異

【創六3】「耶和華說，人既屬乎血氣，我的靈就不永遠住在他裏面，然而他的日子還可到一百二十年。」

【創六5】「耶和華見人在地上罪惡很大，終日所思想的盡都是惡；」

上古的人，好多九百幾歲！
但挪亞之後，縮到120歲左右
原因很清楚：終日所想的盡都是惡！

甚麼會影響你的壽數？
個人的思想是重點

終日想惡事，身體分秘有毒物質
最後你承受惡果，要折壽

該隱心裏唔服，罪就伏在面前
最後佢殺咗自己弟弟 亞伯
被趕出去，不再見到 神的面

對於想護教的教徒
閣下真係要準備充足
而且要無私心
白白得來的要白白捨去！
願意無條件將辛苦得來的白白給別人
有幸係度學到，將來白白給別人
主才將更多既給你
信服不是單單的相信
係心服口服果種
當然係認識、清楚明白才去服

識幾多同運用到幾多，發揮到幾多
係唔同層次

聽聞恐龍在伊甸園外，後來被一些墮落天使附著，恐龍成了兇殘的動物。

因為人吃了分別善惡樹的果子，地因亞當的緣故受咒詛，天然果樹要被毀滅，所以就有冰河時期。創3:17尾句至創3:18大約是天國相對的13秒，即地上相對的10萬年。

即係你expect佢要幾千年前就寫明「幾多年之後就唔可以亂倫」？

要分翻開件事睇，亂倫還亂倫，上帝還上帝，我只係就亂倫依件事上作岀分析

上帝點念我答你唔到 因為我地係冇可能用理性思考去代入大家口中所講既上帝去猜測上帝既行為背後既意義，如果我地可以用所謂上帝既思維去思考我地全部人都可以做上帝

其實唔洗講
根本"神"係耶教定義出黎一個正常普通地球人唔會去到亦唔會明既境界
佢所做既野 你明就明 唔明就唔明
講白D就係 無定義 你認為佢有幾高有幾勁就係個終極目標 每個人既神都唔同

夾硬要佢地講清楚究竟"神"或者佢既所作所為係乜
就去返原點 就係佢地都唔清楚個定義係乜

上面就有個屌鳩人乜星期日教友 話好多都有根有據 有經書所說可以解釋到
但最後都係穿鑿附會 離撚哂地 乜鳩船有八口

我唔反對宗教 宗教有佢既作用 可能本身耶教原意唔係咁
但就係俾班咁既人夾硬要人地信佢 要企硬解釋一個解釋唔到既問題
最後連同一個教既人都統一唔到個答案

我會去估囉
唔似得基督徒天主徒連估都唔敢

唔係
呢個只係一個例子說明道德會隨時間改變
我一開頭個問題係究竟點先算淫

你覺得點先算淫

再講多次，如果俾你估到你就做左上帝啦，係人類既認知層面上，上帝存在既確實證據都冇既時候，估嚟有咩意義

文字有幾神奇，中文亦顯出造物主的智慧
一刀剪十字架
之後可以砌出中英文的福音訊息

睇完你才決定 船 字是巧妙記錄留下八口吧！

訊資級別相差好遠
都唔知邊個笑邊個！

以我理解，淫嘅相反即係忠貞、正人君子，非禮勿視勿聽勿言勿想，性慾係夫妻行房moment先可以有，除此以外都唔可以有，盡量克制。

唔係逼 只係上帝比左自由意志夏當亞娃
係佢地自己攞黎

真係信教使某些人ON9

連大陸人自己都睇唔過眼呢D穿鑿附會
人地係個公字阿屌你老母 八口
你老母無同你老豆扑野生你出黎係聖靈感孕
個聖靈都俾左幾百蚊你老母

咁你又唔可以貶低聖靈懷孕住
現時科學未做到，唔等於未來科技做唔到。

其實聖經係有漏洞 例如該穩個妻子唔知係邊到彈出黎,但係要睇返當時既情況寫聖經係有一定既難度 可能有d情況係未能盡錄

現代講法：精神層面DNA交流結合繁殖

其實你地反耶既人成日都為反而反

估下就做到上帝，有冇咁易
而家連外星科技都未有

而家連外星科技都*未普及

我都唔想 但係一睇上面條友貼D野
一時就屌鳩人地係星期日教友
一時就話有經書講
最後掉條片出黎

一搵發覺佢講好多野都係大陸討論區出黎既所謂論點
都係大中華膠穿鑿附會 強行為自己既所謂5000年文化加上穌哥背書

同家陣電話group班老人家係度傳content farm 長輩圖一鳩樣

我唯有用連登仔最愛既你老母係雞黎對抗解釋不到既神
反正大家都係堅信

全部都係雞 完

唔係為反而反
你會唔會特登走去同研究科學既人去反下D現時未證明到既理論?
就係人地既猜想 假設 都有一堆心血去支持 你唔真係研究過都唔知真定假
可能下年有人證明到就KO你
亦都有可能俾人反證 最後都有參考價值 數學上就有好多呢D野
就算證明唔到 佢中間既過程係其他FEILD都用得著
最重要個班人係唔會叫人夾硬信佢地既野

但耶撚(請容許我咁講班ON9仔)要用佢地一講就穿崩既理論去同人爭論
一去到解釋最核心個點 就解釋唔到 因為一切都係要由一個定義唔到既概念出黎
一開始唔信就無得講

咁點解以前得宜家唔得?

有話過係兄妹咩？
阿當唔係兵嚟咋咩

真正行善既人係唔會因為人地唔信你既教
強行要人地歸依我佛
更唔會話乜訊息層次唔同 唔知邊個笑邊個

船八口同家陣講維尼受命於天一鳩樣

咁宗教呢d係咁架啦 如果唔係點會叫宗教
就係因為知道唔可以用科學去解釋先叫宗教

但宗教撚(唔理佢乜教)就唔會認係咁 佢地會覺得自己受命於天 堂堂大教 點解唔會包埋你地班愚民既小小科學 你地既科學係真 但我地既教仲真 層次更高 所以你地唔明

屌你一句講 唔信就無得傾 無人會反感

夫妻都要行房moment先可以有
唔行房個日就唔可以心郁郁？
我想做老婆個日唔想
我個心諗左一刻都犯左姦淫罪？
對老婆有幻想咋喎
又唔係強姦人

你連人地點反駁都唔知呀 死蠢
聖經只係話第一個次做嘅人夏當夏娃冇話係最後一次做人 之後繼續做咗好多人類出嚟 連我無返教會好耐都知

就算係夫妻，平時空閒時間去諗都係不禮，
睇你條線定到去邊囉，嚴格黎講係平時諗都唔可以諗
學識克制係好緊要，諗得太多會阻礙日常工作，有害冇益

最後個"愛"字fail

窮理
道之始

垃圾耶撚答唔到就兜圈9up當答咗 而家叫你答係神俾你嘅考驗啊 快啲答啦

我以為有咩新講法，又係呢個故事，得你咁串，有幾完美反駁呀屌
你拎返本耶經出黎望下啦撚屌

可能 漏埋隻外星人無寫出黎

該隱個老婆係咪由上帝所造？

痴線

其實信教應該要理性wo
教義有錯要去改 唔係走去話人地攻擊你

人人條線唔同
所以我先問有冇定義
冇定義既話同老婆做都算淫都得
或者只要唔強姦就唔算淫又得

On9?

你永遠叫唔醒扮訓嘅人

可以選擇唔扑…

屌，拗咩吖，我從來都相信信咗教既人，思維模式同正常人有別，根本不可理喻，由佢地啦。
to耶撚，你鍾意信咪信飽佢，唔好懶係有邏輯咁同人拗，我話你聽，你冇

老竇扮唔知

你依段成段說話反駁嗰啲乜嘢？ 又係唔夠人講 自己成本聖經都未睇完就去挑戰人哋 我唔直接講俾你聽 提埋你係舊約到 裏面有成堆人名 成個篇章都係人名 就係之後做出嚟嘅人類

挪亞果家人都係啦
聖經講到水浸攪到冚球鏟得佢果家人無事
唔係亂倫，人類滅絕左啦

不如你直接quote 你覺得可以support到你既文啦，睇吓係咪真係咁valid，單單打打prove到啲咩

猶大唔出賣耶穌

如果上帝有造其他人既話
食禁果既係亞當同夏娃姐
咁其他人有冇罪？
冇罪既話姐係上帝唔會叫佢地受生兒育女之苦，姐係無性繁殖？
有罪又唔合理呀，兩個人做錯就要全世界既人一齊受罪？

（一）性是上帝所造的，祂看為美好的

上帝不但造人也造「性」，讓人分享並欣賞性的本能。但這種享受與欣賞僅限於在婚姻的關係當中，夫婦結合成為一體，一起享受上帝所賜給人的性生活，並因此而得到滿足喜樂（創一：２８，二：２４～２５，來十三：１４）。

⑴一體是神給二人連合所得結果

它不只是指出肉體方面的關係，更含有引人深思的內涵。在希伯來文的原意是在描述獨一的上帝（申六：４）。即便是在婚姻中的肉體關係亦反映著神的本性。當承認婚外的性關係就等於否認了三位一體的真神，因男女結合成為一體，就是反映神三位一體的本性。故以弗所書亦用婚姻一體關係來敘述我們（教會）與主的關係。當一體關係分裂時，雙方同時受傷害。神期望男女之間的關係是從一而終的。

⑵神樂意人從性關係中得到樂趣

婚姻中的性關係是一件神聖的大事，上帝要他們因性而愉快（箴五：１８～１９） 。神要結婚的人在祂裡面聯合，而深深地享受彼此的肉體。神為祂的榮耀而設計了人的 身體，也使結婚者能享受婚姻的快樂。

⑶性關係是設限於婚姻關係以內

超過此關係均犯了淫亂之罪，故上帝斷然反對人陷於婚前的愛情遊戲。神清楚表白 ，婚前的性行為是違背祂的旨意，神要我們逃避任何濫用性的活動（帖前四：３～５） 。正常的、滿足的性生活能促進婚姻美滿的關係（太十九：４～９）。

⑷在性生活中體驗真愛

神要我們明白，性和性行為本身並不是愛。若沒有真正的愛，性不過是自以為中心的性慾情趣而已，聖經沒有一處表明性的定義就是愛，而性是因愛而發展出來的。因此具有愛的性生活是能尊重對方，是深摯的交通，是能夠顧念對方的需要的（林前七：３ ～５）。

（二）性行為不單單是肉體的動作

「性」更包括了一份靈裡的親密關係，所以聖經用「認識」（ KNOW ）這個字來說明夫婦間的同房關係，那也是代表著理智、情感、心靈中十分深厚親密的了解、信任及接納（太一：２５）。同時性亦代表著一種不改變、不褪色的感情（箴五 ：１８～１９）。

（三）婚姻也包含了延續後代的使命

因此絕非時下所流行的那種不負責任的性愛觀可以滿足的（創一：２８）。

因為後代身上都有亞當夏娃身上嘅背叛基因，DNA冇得改寫，即係同罪。

佢上面係講既論點係"上帝"唔止造亞當夏娃
仲有造其他人

其他人冇後代
得亞當夏娃有後代

咁咪姐係後代係度亂倫
都係冇解決過問題

上面已經有人解釋過
追post啦你

其實讀過耶撚學校都知，好多人反耶都係受過耶撚教畜折磨
攘外必先安內，身為教徒要透過教會榮耀神，就一定有責任整頓耶撚歪風

未就係估完都冇答案，所以估嚟冇意思

唔估就自動有外星科技彈出黎？
所有科技同發明嘅第一步都需要幻想

仲有個關於伊甸園既問題
點解一開始唔俾亞當夏娃著衫？
要等佢地食左禁果自己覺得羞恥先著衫？
定係上帝覺得全身赤裸係一件唔羞恥既事？

科學倡明普及之後發現近親繁殖既遺傳病等等既問題係道德倫理上係破壞下一代既成長，咁民智開左之後依個風俗習慣未慢慢改變

當你唔接受簡體字的 愛和 榮
但其他仲有：

永生、love、life

vs

死亡、空、苦、Hell

既然可以砌到的有咁多
接受造字時，船 係記念舟上有八口
比選擇唔接受，邊個較合理？

若然閣下強調耶穌唔識中文
點解釋上面其他的字
特別係接受十字架出 永生

唔要十字架出 死亡

咁姐係上帝做野唔使你教 呢個意思？
咁你做野又唔解釋，又點叫凡人信你呀？

所以人類咪越嚟越短命同蠢囉 全撚部都變左短命種同智障

未食禁果冇淫念，冇淫念就唔會覺得羞恥。
食完禁果個腦先識產生淫念，有淫念就會覺得羞恥，就要遮住性器官。

亞當夏娃如果唔食禁果，後代同天使冇分別，長命＋高等智慧＋純潔。

其他後面係豫表
因為要殺咗隻羊，才可以用羊毛做衣
將來耶穌作無罪的羔羊，代人去死贖罪

大部分動物一直赤裸，並不以為恥
及至亞當夏娃吃了分辨善惡果樹的果子才知

眼睛看不清楚時，人生活就要憑信心去作！

其實背後好多隱藏的信息
有時要很長日子才會明白當中的奧妙
呢份功課勁過你返學所學的野！

分裂

舊約頭嗰幾張, 個個都 六百幾七百歲架 , 又識秒速治療術

咁如果有淫念先有羞恥心
姐係上帝冇淫念，就冇羞恥心啦

人類自甘墮落，上帝賜亞當夏娃有自由意志，比佢地選擇永生或死亡，佢地偏偏放棄前者揀後者。

淫念係凡人同魔鬼先有嘅，上帝係神聖嘅，當然唔會有淫念。

我就係唔鍾意同一啲伸手黨討論 我自己都好鍾意挑戰唔同嘅範疇嘅專才 但係如果連對方研究緊啲乜嘢講緊啲乜嘢都唔去理解 貿貿然走去挑戰 呢啲人就好低質 自己做咗咁多年學術最唔鍾意就係呢啲人
好簡單 你連成本聖經都冇完整睇過一次 人哋講咩你就講咩 咁仲有咩好討論

天堂是人夢寐以求的地方。我們在那裡永遠健康，永遠快樂，無災無病，無痛苦傷心，無戰事，無不公義的事，我們長生不老，那裡人人充滿愛心……。

上帝藉聖經啟示，確有天堂這麼一回事。那麼天堂在哪裡？天堂不在雲彩上，不在外太空。耶穌基督的使徒保羅說，他曾被提到「三層天」，在「樂園」裡聽見非人間的言語（參哥林多後書十二2至4）。第三層天是天上的天，是靈界的，不屬於物質界。

天是上帝的居所，是上帝完全掌權柄的地方。

那時，天父上帝要親自擦去我們一切的眼淚。「不再有死亡，也不再有悲哀、哭號、疼痛，因為以前的事都過去了。」（啟示錄廿一3至5）上帝將一切都更新了。換言之，「長生不老」的美夢實現了。「永遠健康」、「永遠幸福」、「青春永駐」、「萬壽無疆」、「福如東海」、「無災無病」、「天下太平」等一切美夢都要實現。我們必朽的身體要變成不朽的。人人都長生不老，無災無病。沒有仇恨，沒有鬥爭，沒有奪權，沒有邪惡，沒有不公義的事。因為「膽怯的、不信的、可憎的、殺人的、淫亂的、行邪術的、拜偶像的，和一切說謊話的」（啟示錄廿一8），一切壞人，都不得進去。我們再不須害怕被人欺騙和陷害。那裡沒有壞人，因為人人都因耶穌基督成義，被主的寶血潔淨買贖。

天堂裡不需要醫院，我們不會生病，不需要吃藥。天堂裡沒有牢獄，沒有警察，不需救火隊，也沒有墳場。

主耶穌說，天堂裡的人像天使一樣，「這世界的人有娶有嫁；惟有算為配得那世界，與從死裡復活的人，也不娶也不嫁；因為他們不能再死，和天使一樣；既是復活的人，就為上帝的兒子。」（路加福音二十34至36）天上沒有男女之別。那時父母、子女、夫妻、兄弟、姊妹、親友各種關係與特殊責任，不復存在。但我們並不失去獨特性，仍能認出誰是誰。

咪影衰基督徒喇

船 係記念舟上有八口
船係形聲字啊

剪紙個part,同你叫天上幾粒星星做咩咩座一樣
其實都係想像力

咩要十字架出LOVE,唔要出HELL
個十字架跟本影響唔到你砌個HELL字
有十字架都會出HELL,冇十字架都有LOVE

我唔直接答你
我比個魚網你
依兩個reference 好多人寫thesis 用

再比多個提示你 亞伯拉罕都被稱為多國之父

以前養唔養得大都成問題啦

邊理呢D

“八” “口” 係現代人夾硬詮釋，果陣根本冇中國文化同中東文化既交雜，而且船右邊係由“公” 象形文字演變，意思係公家/多人嘅舟。
都叫你地唔好夾硬黎架喇…

咁你講下點解 義人的義字
係我字上面加個羊？
無形聲字啦！

但對尊主為上的教徒而言
卻是意味深長

造物主設計裏，人必須回到祂面前才得滿足
好比原裝叉頭，其他代用始終係次貨

算啦！閣下既然敵擋福音，損失在你

呢下真係做多左 唔好講，身為基督徒都有啲尷尬

咁你答下我：
你承唔承認申命記25章講述
弟弟在兄長無子女情況下死了，要娶阿嫂立後的亂倫制度，最少實行了幾千年
直至耶穌降世，仍時有出現？

好多教徒根本縮骨，選擇性失明

聖經中也有不育的例子
若然主不許，任由羅得2個囡亂黎都可以無後

只能說權行 立後和亂倫的取捨
聖經的態度係明確，絕不含胡

即如反基指摘聖經暴力：
約書亞滅耶利哥城時，婦女嬰孩也殺光
假如你生在約書亞年代的以色列人
你會否聽命照殺呢？
願意照做，被人話你 好暴力！
這不是該逃避的

護教唔係兒戲，完全不是味兒
要依足聖經所寫的去定位
未必人人受得來

中國幾萬隻字（仲未計現代唔再用果啲）有一兩隻俾你攞到意思有幾出奇？
第一，中國象形文字，連聖經都未出現，爭成幾千年，最多你話buy 耶穌其實係一個去過天竺、印度、甚至中國遊學取經既人，然後將東方思想帶返去。（有唔同明文記載，聖經可能特登唔講）
第二，啲字本身做既時侯好多唔係今日既意思：
造字本義：名詞，出征前的隆重儀式，祭祀占卜，預測戰爭凶吉；如果神靈顯示吉兆，則表明戰爭是仁道、公正的，神靈護佑的仁道之戰。
根本同耶穌講既羊唔關事，唔該自己查吓字典先講。
喂，上面有條友又話人咩唔睇經文同佢拗？係咪耶撚（唔一定係貶義，我係環保撚都叫自己環保撚）都睇經文睇到傻左，對外間既野就斷章取意務求所有野都support 有神/耶穌存在

聖經內容係天使傳達比世界各地先知結集而成，
先知只係寫低接收到嘅訊息，冇加減內容。
所以耶穌寫聖經呢個說法係錯！
仲有，聖經係多國語言意思都相通，
唔可以話當時未有某種語言就同某種語言無關，
天使嘅訊息係無時間限制、無地域限制、無語言限制，全球流通。

天使傳達嘅每一個字都有深層意義，你諗下天使用字要幾精確先可以過去未來都相通意思，可以打破所有限制，用聖經向全世界各地傳福音。你無法想像！

上面「船」同「義」字嘅解釋準唔準確，我就有所保留，
但若然呢個解釋符合天使要傳達嘅訊息，都唔出奇。

信唔信係你自己既取態，同主題無關

兒登仔真係好中意side track 一開始講亂倫，跟著就用上帝講亂倫，宜家同你講上帝你就用外星人同我講上帝
不過唔緊要，重點係，科學係講求考證，係確確實實拎住證據去作推論，ok你話外星科技，打個比喻可能係有某科學家發現火星表面有地球上未被發現既物質，然後再研究物質係未來加以應用，依個叫考證，因為我唔係估火星有冇地球未發現既物質，而係發現左之後再去研究
套翻去上帝度，你要知道上帝行為既背後意義必先要證實到上帝存在，而要證實上帝存在必先要搵到有力證據，但從古至今support上帝存在既證據大部分都係耶撚們自己打飛機，根本無從考據，你可以去作猜測，但要base on確實證據去猜測先有意義，如果唔係點估都只係假設

有神論同科學對立冇問題喎
硬要用科學去證明神存在係冇可能做到
科學只研究到物質界
而神屬於靈界

而外星科技有可能屬於物質界與靈界之間，或者兩種都有涉及。

你覺得單係用物質界科學就理解到外星科技？

如果你執著要研究靈界，可以試下短暫死亡去靈界研究，研究完再復活返黎物質界公佈你嘅研究結果。
前題你要掌握短暫死亡嘅技術，以及死亡後保留記憶，知道方法點去說服到其他人相信你嘅研究結果。

Good luck!

宜家係你話要去估 我只係話估嚟冇意思，我亦冇念住要去考證相關課題

又係你話一定要有確實證據先稱得上有意義
所以我上面講個前提比你知，點樣去得到呢啲確實證據，
即係暫時未有可能拎到確實證據出黎，
而你判斷有冇意義嘅方法只在乎「有冇確實證據」
我就唔同意。先有假設呢一步，意義都好重大。

願主打救你們

你呢種人，自己冇心去研究，見人地假設就要去抹殺，仲係度講咩科學嘅考證精神？
真係笑話

唔好係度打稻草人啦 你自己睇翻上面，你話你會去估上帝點念嘢，咁姐係你assume上帝係存在，依個位已經有問題，所以我先話要證實左上帝係確實存在先，咁點呀？你去估上帝係咪存在？線索都冇點估呀 係你個腦入面念下就會有答案 ？
我都會睇神秘學相關既嘢，我都會思考，但去到上帝點念嘢依個位，我只係覺得思考嚟都冇意思，可能係我廢，念唔到啦

所以將諗到嘅可能性講出黎，又得罪你？

點會冇線索啊
平行字宙 培養缸 Matrix 外星人題材電影
再衍生出我上面嘅諗法
do u see the flow?

你覺得冇意思，但大把人覺得有意思喎，sorry

因為果陣時未發明亂倫呢樣野

你嘅興趣係我眼中都係冇意思，但我唔會禁止你去做，
同樣，你都冇資格妄下判斷人地嘅興趣有冇意思。

你以為得你會睇神秘學相關既嘢？人地就冇睇過？你真係自我中心到極點

Ok

耶教：

有一天神覺得無聊
造了人

魔鬼： 造人有咩巴閉？夠薑比佢地有價值判斷，睇下你係唔係佢地心中第一位
神： 好啊
造分辨善惡樹
亞當夏娃吃禁果，被逐
亞當：仆街，中伏

不斷有人離棄神
神： 仆街，中伏

惱羞了，洪水滅世，與人立約

約伯誕生
神： 你睇下約伯幾信我
魔鬼： 你試下攞走晒佢d野，仲信你？
神： 好啊
約伯： 仆街，中伏

不斷有人離棄神
神： 唔得掂，咁搞法比魔鬼恥笑，又冇得發爛渣，點算？
就決定用你啦，穌仔

耶穌釘十字架：仆街，中伏

都係一場自編自導嘅娛樂節目搞到收唔到科姐，勿認真

禁既亂倫限同老母，同輩基本上係ok既

真係幾得意架

所以呢個世界會有弱智

岩啦 仲唔信耶穌贖罪

其實基督教是超理性的，對於我們這些有限制，每天只是在消耗地球資源的人類，只能存謙卑的心去領受上帝的道理^_^

屌佢老母咪得囉

咁你係咪要擺脫枷鎖同你老母大戰三百回？

搵你老母一戰先

就憑你？係咪吊自己老母唔夠要搞9埋人地？

岩啊
閪 由 西 同 門 結合而成，代表西門彼得

不是，現今容許既係 姨表(母系)
但姑表唔可以(父系)

同父或同母的兄妹唔可以

現今不許亂倫主要原因
是子女都係較差的結果，多有病
為了有好的後嗣而阻止亂倫

不過，簡單啲，如果你開農場
養300隻牛羊豬都好
過多幾代，佢地會亂倫繼續繁殖落去
根本好正常！

尤其你若接受創造論
生物最初由一公一母再生生生落去！

難度你會問人點解阻止牛羊亂倫繼續生落去？

然後，以色列人為了 純種的立場
只准搵返以色列十二支派內的人結婚！
所以真係要追索
可以好短家譜就搵到親戚關係
但奇妙在造物主沒有令其後嗣有嚴重疾病
可是，若近親結婚，其子女往往出事！
顯示造物主 並不以有罪為無罪

都冇故仔🙄有咩意義

好似話唔知邊個定左十戒之後先開始唔可以近親扑野

卡茲

你下一句係：「然後卡兹放棄左思考。」講啦

釘十字架喎，你制唔制先⋯仲一千次

噉佢而家話用死嚟做代價，唔係痛

唔係架，佢係 神同時亦係人，所以會痛，會傷心，會辛苦架，因為赦罪需要流血，其實佢在世的三十三年係一個漫長的考驗和旅程，唔係純理論咁去理解的

你係咪絲打

乜野叫屈你有罪再幫你頂 你根本係有罪，你成世冇講過大話？冇起過淫念？冇發過嬲？

邊個話呢啲係罪?你話就係?人類有呢啲嘢唔係佢嘅設計?仲唔係屈人有罪?
如果我特登整隻機械人係有缺陷，但我用錢去修復返，係咪叫做對隻機械人有大恩大德?

聖經話係
你有冇諗過呢啲缺陷唔係設計，係食左禁果先有
乜都冇了解過喺到學人攻擊耶教

嚿禁果一定係憑空變出嚟

講事實就係攻擊你，問你攞貼士即係打劫你

佢有叫過唔好食，食左會死 咁你都要食就抵你死啦

係條蛇引佢地食，條蛇又係變出嚟?

條蛇係撒但呀傻閪

撒旦又係變出嚟，咪撚兜啦傻閪，根本所有嘢就係佢搞出嚟玩鳩你

又話全知全能又乜又柒，撒旦都打唔過就收皮啦

駁啦耶撚

撒旦聖經有講過點嚟
自己睇

上帝係咪全能?

係

你屋企有老鼠你會點?由得佢食自己啲嘢?

我撚知咩我又唔係佢 你問啲假設性嘅問題有咩意思

比你估到佢想點嘅話你做神啦

笑撚到，又出呢招?

呢個係事實

你用人嘅眼界去睇神做嘅野你實會覺得唔合理架

我問你點證明佢存在，你就話因為我證明唔到佢唔存在所以佢存在

我邊到有咁講過呢請問

我唔需要去證明佢存在，因為未見已經信先叫相信

冇錯，用正常人眼光睇耶撚真係覺得唔合理

係啦係啦你最有獨立思考啦

不如咁講啦 我諗你嘅問題係指神係全知 咁點解佢仲要創造天使同後來叛逆神的撒旦
其實人都係一樣 咁點解神知道我地會犯罪 仲整我地出黎 唔整機械人出黎
係咪？

上面有條友就係同我嘈依個問題，跟著唔夠你講就話你自我中心

自由意志

巴打 我只係總括佢嘅問題 我自己冇咁嘅問題 自由意志未必係最好嘅答案 只係當中一部分 我自己曾經都有咁嘅問題 但係睇youtube就明白左 有時只係好懶起連登解釋

有時解釋起上嚟真係好麻煩

耶撚都講粗口?